MOC : 
Titre : [[LUMIERES DE LA VILLE - Les sorciers nous éclairent - C'est Pas Sorcier]]
Date : 2023-08-25
***
#Adam 
Oui je regarde vraiment ça mdr
## Résumé
Éclairage public pour sécuriser les rues.
17e siecle pris en charge par létat
jusquau 19e c'est le gaz
1881 [[Thomas Edison]] et la lampe a incandescence
Fée électricité
1000 heures seulement

#### Lampe incandescence
Faire chauffer le filament
Circuler du courant électrique 
tungstene
conducteur -> électrons qui bougent
Mais géné par la vibration des atomes -> résistance électrique
Infrarouge puis lumiere visible.
95% de l'E en chaleur !
Lux et Lumens
Les atomes s'évapore sur la surface de l'ampoule
13lumens/watt
#### Lampe halogene
C'est incandescent
C'est juste que ça baigne dans un gaz halogene
le gaz halogene permet de récupérer les atomes en plus omg durée de vie +++
### Lampe a décharge ou Néon
Enveloppe avec du gaz
avec le hnu la
100 lumens/Watt
## Références

## Liens 